小六絲打寫文宣：時代揀中我哋

小六絲打寫文宣：時代揀中我哋

反送中運動時，S積極參與文宣工作。

這年頭，要升讀一間好中學殊不簡單，除校內成績，面試亦同樣重要，惟小六女生S卻因疫情失去面試機會，最終不獲心儀學校取錄。

去年的反送中運動令S一夜長大，曾贏得「最佳辯論員」獎項、成績中上的她，本打算在升中自行分配階段透過面試，獲得心儀band one中學取錄，豈料兩所目標中學因疫情取消面試，結果本月初公佈，S不獲取錄，只能等待統一派位。

「取消咗畢業營呀，我真係好想喊呀」，升中後各散東西，S一直期待與同學參與畢業營，留下美好回憶，然而一切皆因疫情化為泡影。

學校停課，S小學的最後時光，極可能無聲息結束，校園點滴印於腦海，「我哋小息好好玩㗎，大家追嚟追去」。話音剛落，S突然憶起一場校內小風波，「我哋隔籬班有個藍絲，之前報寸話我哋寫（文宣）嘢，成級都好憎佢」。政見不同所造成的社會撕裂，在小學生身上也可見一斑。

被藍絲罵「曱甴」

相關新聞：發展中國家勢受衝擊

停課期間，S透過網上學習，為解長期留在家中的鬱悶，她閒時會彈鋼琴，或到附近公園踩滑板。曾於反送中運動積極參與文宣工作的S，長得比同齡的小六生高，看得亦比一般的11歲遠，除獨自到連儂隧道派傳單及貼文宣，亦曾在派文宣單張時被藍絲指罵為「曱甴」。

S亦開設Instagram專頁「小學生文宣組」，她表示：「如果大家光復唔到香港嘅話，香港真係玩完。」

經歷動盪一年，S對同屆小六畢業生有一番寄語：「我哋其實經歷咗好多嘢，唔知點解呢個時代揀咗我哋去做未來嘅主人翁，但係我哋要繼續好好咁貢獻香港。」

S開設IG專頁「小學生文宣組」，現約有800人跟隨。

發夢見到,反攻POLY失敗個晚,真係有幾個小學高度既女仔

推

哈比人

小學生

迫到小學生都要上前線我哋點可以放棄

快啲FOLLOW 鼓勵下下一代

推文

畢業營cancel左又真係幾慘

班藍絲真係無人性，逼害細路仲話班細路好慘

冇人想知。
冇d野係要收埋既。

push

如果有咁好既思辨能力 我作為僱主又唔介意請一個無港共廢紙認證既員工呀
當然相對地，小絲打有無興趣打我d兜踎工又另一回事 或者佢能夠創立比我更好既生意都唔定

小朋友就係單純唔會分化 分化真係浪費曬任何人既付出